Insert.v
@@ -2,6 +2,10 @@ Require Import Arith.
 Require Import List.
 Import ListNotations.
 
+(** On définit ici des fonctions d'indexage et d'insertion dans la mémoire
+qui tiennent compte de sa taille.
+Ainsi, on empêche les accès en dehors du domaine autorisé. *)
+
 Lemma zltz: 0 < 0 -> False.
 Proof.
   intros. contradict H. apply Lt.lt_irrefl.
@@ -18,11 +22,11 @@ Proof.
   intros. simpl in H. apply Lt.lt_S_n. assumption.
 Qed.
 
-Fixpoint safe_nth' {X: Type} (xs: list X) (n: nat): n < length xs -> X :=
+Fixpoint safe_nth {X: Type} (xs: list X) (n: nat): n < length xs -> X :=
   match xs, n with
   | [], _ => fun pf => match nltz n pf with end
   | x::_, 0 => fun _ => x
-  | x::xs', S n' => fun pf => safe_nth' xs' n' (predecessor_proof n' x xs' pf)
+  | x::xs', S n' => fun pf => safe_nth xs' n' (predecessor_proof n' x xs' pf)
   end.
 
 Fixpoint safe_insert {X: Type} (xs: list X) (n: nat) (elt: X): n < length xs -> list X :=
@@ -32,10 +36,17 @@ Fixpoint safe_insert {X: Type} (xs: list X) (n: nat) (elt: X): n < length xs -> 
     | h :: t, S n' => fun pf => h :: safe_insert t n' elt (predecessor_proof n' h t pf)
     end.
 
-Definition replace_at {A:Type} (l: list A) (n : nat) (elt : A)  :=
+Definition insert' {A:Type} (l: list A) (n : nat) (elt : A)  :=
 match lt_dec n (length l) with
   | left pf => Some (safe_insert l n elt pf)
   | right _ => None
   end.
 
-Eval compute in replace_at [1;2;3] 0 4.
+Definition nth' {A:Type} (l: list A) (n : nat) :=
+match lt_dec n (length l) with
+  | left pf => Some (safe_nth l n pf)
+  | right _ => None
+  end.
+
+Eval compute in insert' [1;2;3] 2 4.
+Eval compute in nth' [1;2;3] 0.
