AbstractMachine.v
@@ -1,9 +1,21 @@
-Require Import Instructions.
+Require Import Coqlib.
+Require Import MachineInt.
+Require Import Repeat.
+
 Require Import AbstractRegister.
 Require Import AbstractMemory.
 Require Import MemoryR.
-Require Import MachineInt.
-Require Import Coqlib.
+Require Import Instructions.
+
+(**
+- C	....	Retenue (Carry) ) posé si le complément à deux du résultat après une instruction ADC ou SBC est inférieur à -128 ou supérieur à 127
+- Z	....	Zero
+- I	....	Interruptions non autorisées si le drapeau est posé
+- D	....	Mode décimal codé binaire
+- B	....	Break
+- V	....	Débordement (Overflow)
+- N	....	Nombre négatif (Signe)
+*)
 
 Inductive Flag : Set :=
   | C : Flag
@@ -47,6 +59,14 @@ Definition clearFlag (S: Status) (f: Flag): Status :=
   | C => mkState false S.(ZF) S.(InF) S.(DF) S.(BF) S.(VF) S.(SF)
   end.
 
+(** 
+L'état d'une machine se compose :
+- des registres de calcul A (accumulateur), X et Y sur 8 bits,
+- d'une mémoire avec un bus d'adresse sur 16 bits,
+- d'un compteur ordinal sur 16 bits,
+- et d'un registre de status contenant les différents drapeaux.
+*)
+
 Definition State := (AbstractRegister.RegF * AbstractMemory.Mem * word * Status)%type.
 
 Definition R (S : State) :=
@@ -72,9 +92,30 @@ Definition ST (S : State) :=
 Definition nextinstr (S: State) : State :=
 (R S, M S, (Word.repr (Word.intval (PC S) + 1)), ST S).
 
+(**
+Si l'instruction a été exécutée correctement, le constructeur Next contient
+le nouvel état de la machine.
+Sinon, la machine se trouve bloquée.
+*)
+
 Inductive outcome: Type :=
   | Next: State -> outcome
   | Stuck: outcome.
+
+(** On définit ici les fonctions implémentant le comportement des instructions. 
+*)
+
+Definition exec_jmp_abs (S: State) (w: word) :=
+Next (R S, M S, w, ST S).
+
+Definition exec_jmp_indirect (S: State) (a:nat) :=
+  match MemoryR.Load.load8 (M S) (a+1) with
+  | MemoryR.Safe v1 =>   match MemoryR.Load.load8 (M S) (a+2) with
+                        | MemoryR.Safe v2 => Next (R S, M S, (Word.repr (Byte.intval (Byte.or v1 v2))), ST S)
+                        | _ => Stuck
+                        end
+  | _ => Stuck
+  end.
 
 Definition exec_load (a: nat) (dest: AbstractRegister.Reg8) (S: State) :=
   match MemoryR.Load.load8 (M S) a with
@@ -91,6 +132,32 @@ Definition exec_store (a: nat) (S: State) (source: AbstractRegister.Reg8) :=
 Definition exec_load_imm (b: byte) (S : State) (r : AbstractRegister.Reg8) :=
  Next (nextinstr (AbstractRegister.SetRegister.setReg8 (R S) r b, M S, PC S, ST S)).
 
+Definition exec_adc_mr (a: nat) (S : State) :=
+  match MemoryR.Load.load8 (M S) a with
+  | MemoryR.Safe v => let res := Byte.add (v) (AbstractRegister.GetRegisterValue.getReg8 (R S) A) in
+                      Next (nextinstr (AbstractRegister.SetRegister.setReg8 (R S) A res, M S, PC S, ST S))
+  | _ => Stuck
+  end.
+
+Definition exec_adc_imm (b: byte) (S : State) :=
+    let res := Byte.add (b) (AbstractRegister.GetRegisterValue.getReg8 (R S) A) in match (ST S).(CF) with
+    | true => Next (nextinstr (AbstractRegister.SetRegister.setReg8 (R S) A (Byte.add res Byte.one), M S, PC S, ST S))
+    | false => Next (nextinstr (AbstractRegister.SetRegister.setReg8 (R S) A res, M S, PC S, ST S))
+    end.
+
+Definition exec_sbc_mr (a: nat) (S : State) :=
+  match MemoryR.Load.load8 (M S) a with
+  | MemoryR.Safe v => let res := Byte.sub (AbstractRegister.GetRegisterValue.getReg8 (R S) A) (v) in
+                      Next (nextinstr (AbstractRegister.SetRegister.setReg8 (R S) A res, M S, PC S, ST S))
+  | _ => Stuck
+  end.
+
+Definition exec_sbc_imm (b: byte) (S : State) :=
+    let res := Byte.sub (AbstractRegister.GetRegisterValue.getReg8 (R S) A) (b) in match (ST S).(CF) with
+    | true => Next (nextinstr (AbstractRegister.SetRegister.setReg8 (R S) A (Byte.sub res Byte.one), M S, PC S, ST S))
+    | false => Next (nextinstr (AbstractRegister.SetRegister.setReg8 (R S) A res, M S, PC S, ST S))
+    end.
+
 Definition exec_instr (i: Instr) (S: State) :=
   match i with
     LDA_ir b => exec_load_imm b S A
@@ -102,10 +169,16 @@ Definition exec_instr (i: Instr) (S: State) :=
   | STA_rm l => exec_store l S A
   | STX_rm l => exec_store l S X
   | STY_rm l => exec_store l S Y
-  | ADC_mr l => Next (S)
-  | SBC_mr l => Next (S)
+  | ADC_ir b => exec_adc_imm b S
+  | SBC_ir b => exec_sbc_imm b S
+  | ADC_mr l => exec_adc_mr l S
+  | SBC_mr l => exec_sbc_mr l S
+  | JMP_abs w => exec_jmp_abs S w
+  | JMP_ind w => exec_jmp_indirect S w
   | _ => Next (S)
 end.
+
+(** Fonctions d'exécution des programmes. *)
 
 Fixpoint find_instr (pos: Z) (code: list Instr) : option Instr :=
   match code with
@@ -129,4 +202,19 @@ Fixpoint run (S1 : State) (p: list Instr) (n : nat) : option State :=
               | Some S2 => run S2 p n'
               | None => None
               end
-end.
+  end.
+
+(** Les états initiaux des différents éléments de la machine.
+Bien sur, dans une machine réelle, ces états sont indéterminés et peuvent contenir
+n'importe quoi.
+*)
+
+Definition StartR := AbstractRegister.mkState (Byte.repr 0) (Byte.repr 0) (Byte.repr 0).
+
+Definition StartM := repeat (Byte.repr 0) 4096.
+
+Definition StartPC := Word.repr 0.
+
+Definition StartST := mkState false false false false false false false.
+
+Definition StartP := (StartR, StartM, StartPC, StartST).
