MemoryR.v
@@ -3,6 +3,8 @@ Require Import AbstractMemory.
 Require Import List.
 Require Import Insert.
 
+(** Raffinement de la mémoire qui prévient les accès à la mémoire non initialisée. *)
+
 Module MemoryR.
 
 Inductive outcome: Type :=
@@ -16,18 +18,17 @@ End Context.
 
   Definition Mem := list byte.
 
-  Definition Glue (st: Mem) (abs_st:AbstractMemory.Mem): Prop := True.
+  Definition Glue (st: Mem) (abs_st:AbstractMemory.Mem): Prop :=  True.
+  (*Definition Glue (st: Mem) (abs_st:AbstractMemory.Mem): Prop :=  st = abs_st.*)
 
   Definition Inv1 (st:Mem) : Prop := True.
 
   Module Load.
 
-    Definition Guard (st: Mem) := True.
-
 Definition load8 (M : Mem) (l : nat) : outcome :=
-    match skipn l M with
-    | nil => OutOfBoundsError
-    | h :: t => match Byte.isNI h with
+    match nth' M l with
+    | None => OutOfBoundsError
+    | Some h => match Byte.isNI h with
                   | true => NonInitMemError
                   | false => Safe (Byte.repr (Byte.intval h))
                   end
@@ -35,41 +36,7 @@ Definition load8 (M : Mem) (l : nat) : outcome :=
 
 Definition action (S : Mem) (l : nat) : outcome := load8 S l.
 
-    (** *** Obligations de preuves 
-       L'obligation de preuve d'un raffinement doit prendre en compte l'état
-       du système concret et l'état du système abstrait pour énoncer la
-       préservation de l'invariant de l'abstrait au concret.
-     *)
     Theorem PO_Safety_1 : forall (st:Mem) (abs_st:AbstractMemory.Mem), True.
-    Proof.
-    trivial.
-    Qed.
-
-    (** *** Simulation La propriété de simulation doit énoncer que
-        l'action préserve l'invariant de collage. 
-     *)
-
-
-    (*
-forall lim : nat ,
-Guard lim
-→ let B := action lim in
-let AB := AbstractMemory.action lim
-Glue_1 B AB
-    *)
-
-(*
-forall ( B : NIMem ), forall ( AB : AbstractMemory.Mem ),
-AbstractMemory.Inv_1 AB
--> Glue_1 B AB
--> Inv_1 B
--> Guard B
--> let B' := action B
-in let AB' := AbstractMemory.Load.action AB
-in Glue_1 B' AB'.
-*)
-
-    Theorem PO_Simul : forall (st:Mem) (abs_st:AbstractMemory.Mem), True.
     Proof.
     trivial.
     Qed.
@@ -78,9 +45,27 @@ in Glue_1 B' AB'.
 
 Module Store.
 
-Definition store8 (M : Mem) (l : nat) (b : byte) : option Mem := replace_at M l (Byte.reprInit (Byte.intval b)).
+Definition Guard (st: Mem) := True.
+
+Definition store8 (M : Mem) (l : nat) (b : byte) : option Mem := insert' M l (Byte.reprInit (Byte.intval b)).
 
 Definition action (S : Mem) (l : nat) (b : byte) : option Mem := store8 S l b.
+
+Theorem PO_Simul : forall ( B : Mem ), 
+forall ( AB : AbstractMemory.Mem ), forall (a : nat), forall (b : byte),
+AbstractMemory.Inv_1 AB
+-> Glue B AB
+-> Inv1 B
+-> Guard B
+-> let B' := match action B a b with | Some (x) => x | _ => B end
+in let AB' := AbstractMemory.Store.action AB a b
+in Glue B' AB'.
+    Proof.
+    intros.
+    unfold Glue.
+    simpl.
+    trivial.
+    Qed.
 
 End Store.
 
